export const quizData = [
  {
    question: "Qual bioma é caracterizado por vegetação xerófila e clima semiárido?",
    options: ["Cerrado", "Pantanal", "Mata Atlântica", "Caatinga"],
    correctAnswer: "Caatinga",
  },

  {
    question: "Qual desses animais é nativo da Mata Atlântica?",
    options: ["Lobo-guará", "Onça-pintada", "Mico-leão-dourado", "Tamanduá-bandeira"],
    correctAnswer: "Mico-leão-dourado",
  },

  {
    question: "Qual é o principal fator de ameaça ao bioma Pantanal?",
    options: ["Desmatamento", "Agronegócio", "Turismo", "Urbanização"],
    correctAnswer: "Agronegócio",
  },

  {
    question: "Qual bioma brasileiro é considerado o mais ameaçado devido à urbanização e desmatamento?",
    options: ["Pampa", "Mata Atlântica", "Amazônia", "Caatinga"],
    correctAnswer: "Mata Atlântica",
  },

  {
    question: "Qual é a principal ameaça à biodiversidade da Amazônia?",
    options: ["Desmatamento", "Turismo sustentável", "Agricultura orgânica", "Reflorestamento"],
    correctAnswer: "Desmatamento",
  },

  {
    question: "Qual bioma brasileiro é encontrado principalmente na região Sul, com predominância de campos e clima subtropical?",
    options: ["Mata Atlântica", "Caatinga", "Pampa", "Amazônia"],
    correctAnswer: "Pampa",
  },

  {
    question: "Qual bioma se destaca por sua vegetação adaptada a solos pobres e incêndios naturais?",
    options: ["Cerrado", "Pampa", "Pantanal", "Mata Atlântica"],
    correctAnswer: "Cerrado",
  },


  {
    question: "Qual bioma é conhecido por sua vegetação adaptada a longos períodos de seca e é o segundo maior bioma do Brasil?",
    options: ["Cerrado", "Caatinga", "Mata Atlântica", "Amazônia"],
    correctAnswer: "Cerrado",
  },

  {
    question: "Qual bioma é famoso por sua vegetação rasteira e grande presença de gramíneas?",
    options: ["Pantanal", "Amazônia", "Pampa", "Mata Atlântica"],
    correctAnswer: "Pampa",
  },

  {
    question: "Qual bioma é caracterizado por ser uma das maiores áreas úmidas do mundo e possui uma fauna extremamente diversificada?",
    options: ["Cerrado", "Pantanal", "Caatinga", "Mata Atlântica"],
    correctAnswer: "Pantanal",
  }

];